---
description: 要求處理及運輸任何貨品的一些最佳做法
---

# 包裝指引(tracking)

## 為了讓你的包裹完整並安全到達收件人，以下是一些最佳包裝做法指引。

包裝提醒：

* 正確地包裝您的物品內部和外部。
* 根據物品的大小選擇合適尺寸的新紙箱，並於內部放置緩衝材料以提高保護性。
* 用封箱膠帶封好外部紙箱接縫，以確保更安全的產品運送。
* 貼上訂單資訊：打印訂單標籤並將其貼在紙箱頂部。

### 小包裹

* 對於非易碎物品，使用信封、防篡改袋或氣泡膜包裹。
* 對於易碎物品，在密封包裹之前，請確保在內部使用氣泡膜、海綿、報紙或其他緩衝材料。

### 大型包裹

* 使用堅固的瓦楞紙板盒作為外部包裝。&#x20;
* 在內部使用氣泡膜、海綿、報紙或其他緩衝材料。&#x20;
* 用封箱膠帶牢固地封好外部紙箱接縫。特別提醒：不要使用塑膠袋作為物品的外部包裝。&#x20;
* 避免使用容易損壞、變形或潮濕的紙箱。&#x20;
* 對於易碎物品，使用氣泡膜增強緩衝效果。
* 牢固地密封物品和紙箱。

#### 貼上訂單資訊 <a href="#affix-order-information" id="affix-order-information"></a>

1. 打印訂單標籤並將其貼在外部紙箱頂部。
2. 從紙箱上移除其他訂單標籤。
3. 確保訂單標籤牢固貼好。&#x20;
4. 確保訂單編號及條碼清晰可讀。&#x20;

### 不接受送遞的物品 現金或貴重物品 <a href="#items-not-accepted-for-delivery" id="items-not-accepted-for-delivery"></a>

1. 現金或貴重物品
   * 例如證券、珠寶、藝術品
2. 重要文件
   * 例如溝通性質的信件或難以重新發行的文檔。
3. 動物、植物及類似物品
   * 例如動物、活體家畜、昆蟲、遺體、牌匾或雕像。
4. 危險或有毒物品
   * 例如槍支和彈藥、易燃化學品、有毒物質等。
5. 未正確包裝的易碎物品
   * 例如沒有適當緩衝或包裝的玻璃、陶瓷等。
6. 新鮮和易腐物品
   * 例如新鮮水果、蔬菜、易腐或對溫度敏感的物品。
7. 超大型物品
   * 長度+寬度+高度＞150公分 或單邊長大於100公分
   * 重量超過20公斤。
